{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le but d'une ardoise de cinéma dans la production cinématographique ?",
            "TrueAnswer": "Synchroniser le son et l'image",
            "FalseAnswer": [
              "Mesurer l'intensité lumineuse",
              "Créer des effets spéciaux",
              "Contrôler le zoom de la caméra"
            ],
            "Explanation": "Une ardoise de cinéma marque la synchronisation du son et de l'image, facilitant le montage et l'association du son en post-production."
          },
          {
            "Question": "Quel format d'image est couramment utilisé au cinéma moderne ?",
            "TrueAnswer": "16:9",
            "FalseAnswer": [
              "4:3",
              "21:9",
              "2.35:1"
            ],
            "Explanation": "Le format d'image 16:9, également appelé écran large, est devenu la norme pour les films et la télévision modernes."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la fonction d'un microphone perche sur un plateau de tournage ?",
            "TrueAnswer": "Capturer l'audio à distance",
            "FalseAnswer": [
              "Ajuster l'éclairage",
              "Créer des effets visuels",
              "Contrôler la mise au point de la caméra"
            ],
            "Explanation": "Un microphone perche est utilisé pour capturer un audio de haute qualité à distance, garantissant des dialogues clairs dans la production cinématographique."
          },
          {
            "Question": "Que signifie CGI dans la technologie cinématographique ?",
            "TrueAnswer": "Imagerie générée par ordinateur",
            "FalseAnswer": [
              "Interface graphique cinématographique",
              "Images générées par caméra",
              "Intégration graphique créative"
            ],
            "Explanation": "CGI fait référence à l'imagerie générée par ordinateur, qui implique l'utilisation de graphismes par ordinateur pour créer des effets visuels dans les films."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'un des rôles clés en post-production cinématographique ?",
            "TrueAnswer": "Monteur",
            "FalseAnswer": [
              "Coordinateur de cascades",
              "Éclairagiste",
              "Chief Grip"
            ],
            "Explanation": "Le monteur joue un rôle crucial dans le façonnage de la narration finale et la narration visuelle d'un film pendant la post-production."
          },
          {
            "Question": "Quel est le but d'un fond vert dans la production cinématographique ?",
            "TrueAnswer": "Remplacer l'arrière-plan",
            "FalseAnswer": [
              "Ajuster la température de couleur",
              "Ajouter du flou de mouvement",
              "Simuler des effets météorologiques"
            ],
            "Explanation": "Un fond vert est utilisé pour remplacer l'arrière-plan par différentes images ou séquences à travers le processus de clé chromatique."
          },
          {
            "Question": "Quelle technique de mouvement de caméra implique la rotation de la caméra autour de son axe vertical ?",
            "TrueAnswer": "Panoramique",
            "FalseAnswer": [
              "Inclinaison",
              "Dolly",
              "Grue"
            ],
            "Explanation": "Un panoramique implique de pivoter la caméra horizontalement à partir d'une position fixe, capturant une vue panoramique de la scène."
          },
          {
            "Question": "Quel est le but d'un chariot de travelling dans la production cinématographique ?",
            "TrueAnswer": "Mouvement de caméra fluide",
            "FalseAnswer": [
              "Créer des effets d'éclairage",
              "Fixer des objectifs supplémentaires",
              "Stabiliser des prises de vue instables"
            ],
            "Explanation": "Un chariot de traveling est utilisé pour obtenir des mouvements de caméra fluides en faisant rouler la caméra le long d'une voie ou d'une plateforme."
          },
          {
            "Question": "Quelle technique d'éclairage crée un contraste dramatique entre la lumière et l'ombre?",
            "TrueAnswer": "Chiaroscuro",
            "FalseAnswer": [
              "Éclairage clair",
              "Éclairage doux",
              "Contre-jour"
            ],
            "Explanation": "L'éclairage en chiaroscuro met l'accent sur de forts contrastes entre la lumière et l'ombre, souvent utilisé pour créer des scènes visuellement dramatiques."
          },
          {
            "Question": "Quel est le but d'un matte painting dans la réalisation de films ?",
            "TrueAnswer": "Créer des décors visuels",
            "FalseAnswer": [
              "Simuler un mouvement de caméra",
              "Améliorer les effets sonores",
              "Générer des modèles 3D"
            ],
            "Explanation": "Un matte painting est utilisé pour créer des décors réalistes ou fantastiques qui sont impraticables ou impossibles à filmer sur place."
          },
          {
            "Question": "Quel format audio est couramment utilisé pour les bandes sonores de films ?",
            "TrueAnswer": "Dolby Atmos",
            "FalseAnswer": [
              "MP3",
              "WAV",
              "FLAC"
            ],
            "Explanation": "Dolby Atmos est un format audio populaire pour les bandes sonores de films, offrant des expériences sonores immersives et multidimensionnelles dans les salles de cinéma."
          },
          {
            "Question": "Quel est le but d'une ardoise de cinéma dans la production cinématographique ?",
            "TrueAnswer": "Synchroniser le son et l'image",
            "FalseAnswer": [
              "Mesurer l'intensité lumineuse",
              "Créer des effets spéciaux",
              "Contrôler le zoom de la caméra"
            ],
            "Explanation": "Une ardoise de cinéma marque la synchronisation du son et de l'image, facilitant le montage et l'association du son en post-production."
          },
          {
            "Question": "Quel est la fonction d'un chef machiniste sur un plateau de tournage ?",
            "TrueAnswer": "Manipulation de l'équipement et accrochage",
            "FalseAnswer": [
              "Surveillance du étalonnage des couleurs",
              "Contrôle de la continuité du scénario",
              "Coordonner les cascades"
            ],
            "Explanation": "Un chef machiniste est responsable de la manipulation et de l'accrochage de l'équipement, garantissant une configuration et une exécution adéquates des mouvements de la caméra."
          },
          {
            "Question": "Quelle technique de montage cinématographique implique de couper entre deux actions différentes pour créer un sentiment de continuité ?",
            "TrueAnswer": "Montage alterné",
            "FalseAnswer": [
              "Saut de coupe",
              "Montage parallèle",
              "Fade cut"
            ],
            "Explanation": "Le montage alterné, également connu sous le nom de montage parallèle, est utilisé pour entrelacer deux scènes distinctes ou plus, créant une tension ou une connexion entre elles."
          },
          {
            "Question": "Que signifie VFX dans la production cinématographique ?",
            "TrueAnswer": "Effets visuels",
            "FalseAnswer": [
              "Expérience de tournage virtuelle",
              "Échange de force vectorielle",
              "Extension de format vidéo"
            ],
            "Explanation": "VFX fait référence aux effets visuels, englobant diverses images ou améliorations générées par ordinateur ajoutées lors de la post-production pour améliorer la narration visuelle du film."
          },
          {
            "Question": "Quel accessoire de caméra cinématographique est utilisé pour contrôler la quantité de lumière entrant dans l'objectif ?",
            "TrueAnswer": "Filtre",
            "FalseAnswer": [
              "Viseur",
              "Trépied",
              "Pare-soleil"
            ],
            "Explanation": "Les filtres sont fixés à l'avant de l'objectif pour modifier ou améliorer les qualités de la lumière entrant dans la caméra, telles que l'équilibre des couleurs ou la réduction des reflets."
          },
          {
            "Question": "Quel est le but d'un follow focus dans la production cinématographique ?",
            "TrueAnswer": "Contrôle précis de la mise au point",
            "FalseAnswer": [
              "Ajuster les paramètres d'exposition",
              "Ajouter du flou de mouvement",
              "Stabiliser les prises de vue à main levée"
            ],
            "Explanation": "Un follow focus est un mécanisme utilisé pour ajuster et maintenir précisément la mise au point lors de mouvements de caméra, garantissant une mise au point nette et intentionnelle sur les sujets."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement de caméra implique d'incliner la caméra vers le haut ou vers le bas ?",
            "TrueAnswer": "Inclinaison",
            "FalseAnswer": [
              "Panoramique",
              "Dolly",
              "Zoom"
            ],
            "Explanation": "Un mouvement d'inclinaison consiste à incliner la caméra verticalement, capturant des perspectives vers le haut ou vers le bas dans une scène."
          },
          {
            "Question": "Quel est le but d'une ébauche graphique dans la pré-production cinématographique ?",
            "TrueAnswer": "Visualiser et planifier les plans",
            "FalseAnswer": [
              "Enregistrer les scripts de dialogue",
              "Créer des effets de post-production",
              "Concevoir des concepts de costumes"
            ],
            "Explanation": "Les ébauches graphiques sont des représentations visuelles qui aident les cinéastes à planifier et visualiser chaque plan ou scène avant le début du tournage, aidant à une planification de production efficace."
          },
          {
            "Question": "Quel format de film moderne offre une résolution et une plage dynamique améliorées ?",
            "TrueAnswer": "4K HDR",
            "FalseAnswer": [
              "480p",
              "1080i",
              "720p"
            ],
            "Explanation": "Le 4K HDR offre des images haute résolution et une plage dynamique plus large, offrant aux spectateurs des expériences cinématographiques vivantes et réalistes."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}